[思想武裝]我們不妨功利一點看待｢六四｣

若你還在考慮是否出席六四晚會，或已經決定｢不了｣，甚或從來都沒出席亦不曾考慮過。那麼在道義上，我也的確找不到什麼好的藉口去勸服你，出席一個近乎只是徒具形式的集會。更何況還要面臨港共暴政打壓的風險，若是再要人冒險出席，似乎有點強人所難，未免又會被指責是要手足｢送頭｣。

坦白說，對年青一代而言，｢六四｣無疑是太遙遠、太事不關己。什麼平反六四、結束一黨專政、建設民主中國、悼念死難者等，早已是明日黃花，只剩下口號罷了。那麼事已至此，我們還有什麼理由去出席？又如何與香港的抗爭扯上關係？

誠然，面對中共的全方位打壓及身處中美角力中心的香港人，我們的形勢可以說是每況越下，似乎只能望天打卦。以至於近來充斥着一片絕望無力的情緒，什麼｢送頭｣、做咩都冇用、等美國打救之類的話語比比皆是。那麼我們應該就此放棄抵抗以減少犧牲，然後守株待兔嗎？

其實由我們決定不惜攬炒也要反抗到底的那一刻起，我們已站在了反共的最前線，已經是無路可退。在此生死存亡的戰爭裡，若我們不能贏得最後勝利，那麼結局只有一個。就是無數手足的犧牲將會白費，無數的港人將面臨清算，香港必將萬劫不復。

因此我們唯一可以做的就只有堅持到底，用盡身邊可運用的資源去反抗。我們必須通過各種不同的戰線，展示我們會寸步不讓的去對抗暴政。為了生存、為了勝利，我們不妨可以｢功利｣一點、不擇｢手段｣一點。無論是黃色經濟圈也好、立會35+也好、甚至攬炒也好，其實通通都只是不同的｢手段｣。而最終目的只有一個，就是贏得最後勝利。

所以只要凡是對抗爭有｢利｣的，我們都應該做，也必須要做。既然歐美各國都已開了聲希望看到一個和平的六四集會，那麼我們配合一下又如何？既然我們最近士氣比較低落，那麼我們再一次站出來，再一次證明我們才是真正的大多數，真正的香港人又如何？

即管就讓我們｢功利｣一點，讓全世界再一次見識一下香港人的力量。約定你，六四晚會見。

64 見

前人追求既野根本同我地追求既野一樣

就係 自由，民主

佢地個陣仲未睇清支共既謊言
以為乞求支共，支共就會比到佢地想要既野佢地

只係程度上既分別

我地已經知道支共既思路，故要脫共自成一派，唔再向支共 乞求，反而要對外宣稱，成為香港民族

香港獨立，民族自強

有用post推唔郁

推

我想今年見到佢地上台嗌「結束一黨專政」

三點先黎出post

其實個陣每一個出黎抗爭既學生、工人、市民都係同宜家香港人有一樣嘅決心同犧牲嘅心。唔知大家知唔知道當年係天安門廣場死唔多人，但係喺坦克車過去嘅路上係死好多人。嗰啲係工人、市民 ，去為咗保護學生而企出嚟嘅 。佢地採用武力抗爭同罷工先係令保守黨有壓力嘅原因。
當年為民主而死嘅人，我絕對會當佢哋係我嘅同胞， 佢哋亦都唔值得被歷史遺忘。

魯迅話中國人嘅特性就係自私、冷眼旁觀，無論你認唔認黎個身份都好，我覺得黎樣野真係劣根性， 香港人都會有。如果一方面我地要求國際關注唔關佢地事嘅香港民主，另一方面我地連同自己比較大關聯(對抗共產黨)嘅歷史都唔關注嘅時候，我地究竟憑咩叫世界去關注香港 。

究竟個班先驅係咪真係與我地無關？
歷史上民主嘅抗爭係咪唔值得畀關注去讚揚？
嗰份民主抗爭嘅精神係唔係值得流傳落嚟？

最後我認同樓主所講，呢件事真係可以好工利咁去睇既然係一個有助我哋抗爭嘅事，點解唔去做呢。

Push

推
同行兒女 為正義時代革命

大家仲記唔記得時代革命既意思?
係不同年齡，背景既人都一齊參與改變，革新

過去一年大大小小日子唔少中年呀叔師奶都有企出黎幫手
不如今年一日我地調番轉幫下佢地

其實今晚多人再加狗賊係晚會搞事會唔會有機會令外國focus返過嚟

目標為本

六四對香港黎講將會係新嘅意義

冇六四嘅話香港人唔會對中共睇得咁清楚

我Hi哂你地！出面咁多死難者等你哋懷念，你哋再唔出去點蠟燭我就正式宣布六四精神已死，民主自由正式完結！

點解今年冇乜支聯會即官方宣傳既

為求獨立不擇手段
同共產黨講仁義道德

有用po 推